有一日，有一位雅典的公民問蘇格拉底有關愛國的觀念。

有一日，有一位雅典的公民問蘇格拉底有關愛國的觀念。

「先生，愛國應該是我們的天職嗎？」

「視乎情況。」

「什麼情況？」

「假設你是妻子，如果你的丈夫，他為人正直不阿、樂善好施、愛鄰如己，有着一切高尚品格，對待妻子也溫柔體貼，那麼你作為妻子會愛他嗎？」

「會。」

「反之，如果一個丈夫，他動軏打你，殘暴不仁、做盡壞事、喪盡天良，你應該愛他嗎？」

「我想我不會。」

「正常人也不會，不接受、也不恥他的行為。因為你的愛是害了他，只有不愛才是告訴他做錯事。甚至我們用一個矛盾一點的說法，只有不愛他才是愛他，可以這樣說嗎？」

「我同意。但拋開情感的問題，蘇格拉底，容許我功利一點來問，你覺得跟隨一個不擇手段的壞人，生活會否變得更好。」

「那麼我們來討論一下，我們是人，人是有限，是不是每個人都有犯錯的可能？」

「是。」

「如果有一個人告訴你，他沒有可能犯錯，你會相信嗎？」

「不會。」

「如果一個不承認犯錯的人，是不是沒有改正的可能？」

「是。」

lm

Lm

留名

「那麼一個從不肯改正自己錯誤、一意孤行的人有將來、前路是一片光明，還是一個虛心接受他人意見，努力改善自己缺點的人？」

「我想答案應該是虛心受諫的人。」

「那我已經回答你的問題。」

「但有些人說，我們是國家的主人，為國憂心是基本吧？」

「如果一個人，他沒有什麼屋契、地契能證明自己是屋主，卻自稱是主人，你會覺得荒謬嗎？」

「會。」

「如果雅典有一些公民，他們沒有被選舉權，又沒有投票權，那麼自稱是國家的主人，豈不可笑嗎？」

「可笑。」

「如果不是雅典的主人，你為它憂心來幹麼？」

LM

蘇格拉底危害國家安全
請以國安法通緝

留個名先

愛國=國藉歧視

LLLL MMMM

// 身為雅典的公民，據記載蘇格拉底最後被雅典法庭以不虔誠和腐蝕雅典青年思想之罪名（原因是不相信神）判處死刑。儘管他曾獲得逃亡離開雅典的機會，但蘇格拉底仍選擇飲下毒堇汁而死 //
結果被殺。

source from wiki:

利申：非常愛國，完全唔知蘇格拉底噏乜，亦唔支持
原文：

Gay廉

同感, 其實同儒家孔孟之說差不多: 父慈子孝/君君臣臣 父父子子, 作為在統治者/父母 要先對臣下/人民/子女 盡責愛護, 在下者先會同樣咁愛護在下位者, 反之在上位者無道, 作品臣下亦無必要愛護佢 反而仲有推翻暴君暴政的責任

蘇格拉底咪又係荼毒曬D青年！

可惜現實係二千年黎支那其實都係外儒內法

留名高質po

雅典都有國安法

因為二千幾年嚟都有皇帝

開新故

意義重大呀

不愛才會愛

全球通用

對二千幾年前嘅古人都有用

有格甩底就要拉 !!!

支持西樓巴

個陣邊有民族國家既理念

所以蘇格拉底違反雅典國安法被毒死

gay仔

推

蘇既死
可以係愚蠢 但又係偉大

愚蠢在死於不義之法
但偉大之處 佢用性命保存左法律
同城邦既威嚴
佢做到正常人做唔到既野
因為佢知道 自己唔係普通人
如果佢走左 對後世既影響有幾大

推推推

其實係唔係政治哲學既開始

青少年荼毒室就係咁嚟

隻閪手唔小心負皮咗，sor

幫gay廉推post

btw 等你新作

Strong post lm

正解

支那：呢種愛做就得唔洗諗太多
就好似我地支國ga女人一樣
同人做愛都唔一定自願

古希臘都係中國一部分

好嬲好嬲

連登個正負皮系統太on9

搵唔到出處既?

我嗰個仲要唔係我老公
係強姦犯嚟

高汁

愛國唔愛黨

推
長知識了

因為個公民有用腦
藍絲係無腦反正唔愛國愛黨就唔岩

香港人就係香港人
支那人就係支那人
兩個民族嚟
我愛既國係香港，所以我想辦法成為香港既主人

所以蘇格拉底死咗

因為幾千年來中國人都容許有皇帝
因為佢地造反都只係想自己去做皇帝奴役他人
而唔係令所有人都從奴隸制度中解放，成為呢個社會既公民
而奴隸亦覺得做到高級奴隸就ok

蘇格拉底問呢啲嘢對件事有咩幫助？
淨係識問問題又唔見佢有咩高見
正宗熱狗分化撚

如果淨係識屌藍屍
而唔反省黃絲好多時都做咗黃屍
咁搞幾耐都係得個吉

gay廉

錦鯉你有咩高見
悟空咩都唔做

因為二千年來，好多人都唔係行緊孔孟之道

真係行孔孟之道嘅，就做左諫官，一係畀人流放

一係畀人殺

剩番一埋無風骨嘅高級奴才

冇腦嘅黃屍最得人驚

但係古代中華帝國既時候果堆士大夫係唔會怕被皇帝誅殺仲覺得咁樣死係honour嚟，依家？

成隻game 佢都好撚煩，你揀邊句佢都包r頸

宜家，邊敢出聲

都係啞巴

而家都仲有啲咁嘅on9
好似袁國勇咁
點解會少咗係因為依個用人唯親嘅社會佢哋上唔到位

蘇格拉底係黑五類反黨分子大家用石頭砸死他

去到漢朝之後已經唔同講法

拖去槍斃啦頂

「如果一個人，他沒有什麼屋契、地契能證明自己是屋主，卻自稱是主人，你會覺得荒謬嗎？」

「會。」

「如果雅典有一些公民，他們沒有被選舉權，又沒有投票權，那麼自稱是國家的主人，豈不可笑嗎？」

「可笑。」

「如果不是雅典的主人，你為它憂心來幹麼？」

原來蘇格拉底都係攬炒派

擺明伏你啫

支共：耶穌出嚟第一會掟死佢

有一天，毒撚問MK仔：「甚麼是愛情？」

想問下蘇格拉底咩係啱咩係錯

咩好咩係壞

pin la

希望樓豬唔好俾人用國安法拉

愛國都拉

值得分享

off仔你點打架？

🧐

條友當年都係政治犯來

之前去過佢個監獄

齊宣王問曰：「湯放桀，武王伐紂，有諸？」
孟子對曰：「於傳有之。」
曰：「臣弒其君可乎？」
曰：「賊仁者謂之賊，賊義者謂之殘，殘賊之人謂之一夫。聞誅一夫紂矣，未聞弒君也。」

出處咪我

作者好掌握到蘇格拉底個演繹風格

聞誅一夫紂矣 未聞弒君也

睇錯左瑞典

咁有心去睇

荼毒青年

一句講晒：
我愛國家，國家愛我嗎？

毒瓜佢

1.Global petition：89k(30/9.14:49) 88k (29/9,1749) 85k (28/9, 20:16)
Goal：at least 200,000

2.德國聯署：10月20日截止 6200(30/9,17:00)
Goal：50,000
講你知點解要簽 #11有聯署,教學link
Sign & share

真係有位就抽水嫁喎

唔關我事㗎，係佢自己講

咩驚

痴線啲文筆同理想國一樣咁滯

「如果一個人，他沒有什麼屋契、地契能證明自己是屋主，卻自稱是主人，你會覺得荒謬嗎？」
「會。」
「如果雅典有一些公民，他們沒有被選舉權，又沒有投票權，那麼自稱是國家的主人，豈不可笑嗎？」
「可笑。」
「如果不是雅典的主人，你為它憂心來幹麼？」

大清比西方打爆啲低等漢人又為佢唔抵 心諗關你咩事 個國家係愛新覺羅又唔係你嘅
依加又係 支那係共產黨嘅關你啲支那人咩事 你地喺個國家只係奴隸黎

蘇格拉底，真係啟迪民智

差好遠喎巴打

我的不愛才是愛

雖遠必

耶穌拿起石頭打死那婦人

Push

Cos狗

睇完樓豬個po又係時候玩屙得屎了

白樺: 你愛國家，國家愛你嗎?

所以佢最後真係俾雅典藍絲用陶片投票驅逐左佢

自動套用家英哥入蘇生

睇到中段就諗起毒酒

誇張咗

你個名都好玩

Assassin’s Creed: Odessey

平時如果遇到人用問題答問題會覺得好煩

屌你 好撚似The Republic

說得真好

唔該晒

巴打

細細嗰就聽過你個名

今年先升中

就義

講真蘇格拉底對住咁多真蠢人寧願死

呢個講法笑到肚痛

真有其事定點

家英哥係咩事

高質Po，推。

高汁post 留名

連神既話語佢地都改得，蘇格拉底的話算什麼 ！？
返去 R 格拉底啦 ！

佢係用生命活出哲學

多謝

政治正確

其實煩膠不嬲都唔會受歡迎

Source係我

你係咪搞錯左d野
得孟子有講過

遲啲一定會喺連登ig 見到呢個post

Socrates直頭係西方哲學既開始

無錯

你指咩先？

2.德國聯署：10月20日截止 6602(30/9,21:48)
Goal：50,000
簽 有埋中文比你，仲有咩藉口
詳見
Sign & share

召喚豬文and team

唔洗打表情 / 打字都推到 POST
打 [red][/red] 就得

咪就係睇啱/錯，好/壞嘅定義

咁屈機

其實佢主要係運用佢嘅辯證法幫人釐清邏輯、概念上矛盾，唔係好似我寫到咁畀好多主見。
佢無乜大嘅哲學思想留存，有嘅都係柏拉圖借佢把口講，唔係真係佢嘅思想，例如理型論

有一日，一班唔想做奴隸嘅年輕人反抗
中/老年奴隸:點解要反抗，攪到主人鞭打我哋乖乖地俾心機做奴隸，聽教聽話做好本份，主人咪唔會虐待我哋

唔好意思刪改神嘅話語就一啲後果都無呀，人在做天在看

喂，《聖經》唔係咁寫wo,你咁樣講耶穌，係咪褻瀆佢呀？

你犯左《天國國安法》，送你去見上帝

講開又講，我覺得蘇格拉底嘅經歷同耶穌好似。如果佢哋有一日相遇嘅話，唔知道佢哋之間會有一場點樣嘅對話呢？

樓主可摸耳試下寫呢

所以話，民主唔一定係好野來㗎，尤其是當時被上流社會壟斷嘅希羅民主

但係現實情況唔係咁，而係：
有一日，呢班唔想做奴隸既年輕人表示有五大訴求，希望皇帝對佢地好啲，然後就分咗兩批人馬
一邊叫勇武，一邊叫和理非
跟住有一少部份和理非同埋勇武派都覺得，只有推動分離主義，革命推翻呢個政權係呢片土地既管治，建立共和國，先有可能確保到自己既人權同自由，然後和理非聽到呢班後生仔講既野，就覺得咁樣會令皇帝對自己既虐待更大，打壓更多，完全係皇帝派嚟既內鬼咁，就通報朝庭錦衣衛，話有人搞獨立建國，指呢班人同佢地唔係同路人，我地好和平表達我地既訴求。

然後勇武後生仔為咗革命去咗買槍，跟住其中一個被皇帝糾察隊搜到枝槍，就被皇帝既人拉咗。
跟住成班和理非後生仔就走去指責呢個用自己錢買槍既後生仔，鬧佢係皇帝派嚟既內鬼，用意係給予皇帝屠殺同高壓管治既正當性，然後其他全數勇武後生仔就被呢堆和理非後生仔捉咗去俾皇帝，全數被殺。

跟住皇帝就奸笑咁對住剩返落嚟既和理非講：「唔該晒，最大既威脅已經被清除，依家你地已經不成威脅，你地有兩個選擇，繼續做奴隸或者上斷頭台」
結局係點當然唔洗講，就係被滅族。

結論：
一國兩制係一個好細既雀籠
五大訴求係一個大啲既雀籠
香港獨立係飛出鳥籠
大家應該諗清楚自己想要既係飛出鳥籠既自由，定係係個大啲既籠入面飛既自由
更加要諗下呢份自由，要用咩方法先拎到

好有啟發性嘅寓言呀

共：在中國沒有不愛國這個選擇 請眾人看清西方的邪惡思想

或者咁講，雅典嘅民主其實係繼承自石器時代啲部落大會，姐係直接民主制，如果用體制史去睇其實可能仲原始過君主制/寡頭

仲有以前雅典只有 有錢嘅男性 先有完整公民權，可以投票，其實係貴族民主嚟

反而個人認為近代嘅間接民主係啟發於古羅馬啲元老院/皇家議會，有冇歷史撚解答下

近代嘅間接民主？你想講憲政民主呀哇？

sor我岔開左話題

代議民主制，又稱間接民主制，與直接民主制相對立，是由公民以選舉形式選出立法機關的成員，並代表其在議會中行使權力、制定法律和管理公共事務的一類民主制度。簡言之，就是人民通過其代表來進行統治，而不是直接進行統治。在此種政制之下，「主人」與「主事」相互分離，統治者與被統治者的重合性身份被分開。

我都話我啱啱岔開左個話題囉

憲政民主又係另一回事

..咁幾符合史實

推！

其實感覺上係有啲似
但寫耶穌我驚俾人斬

希羅啲思想真係好邪惡

咁點解你寫show胳肋底就唔驚被哲學L斬嘅？

蘇格拉底喺西方哲學係先賢啫
但耶穌喺基督教係神子喎
明顯我亂寫後者會死得好慘

如果大家已經唔記得過去一年我哋為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

Ok我明白，唔勉強你寫，尊重你唔寫嘅自由

人地唔係叫好青年荼毒室咩?定你講緊另一樣嘢

佢冇講錯，好青年荼毒室就係取自蘇格拉底被控嘅「荼毒青年人思想」罪名

咁好表面從影響力咁嚟講，耶穌係一定超越蘇格拉底，蘇格都無自己一套好系統嘅哲學思想，佢徒弟柏拉圖同柏拉圖嘅徒弟亞里士多德反而對西方哲學影響仲大，但耶穌嘅思想同教導係顛覆猶太教，影響全世界直到今日。

除咗比較影響力外，其實佢哋教授平民百姓嘅方法都係好值得比較

今時今日啲人會叫呢啲做法律膠

OMDB

係點呢？
我淨係知蘇格要搵定義，所以不斷透過問題去搞清概念
而耶穌要講道理，多用比喻

睇一次理想國就知點解負評你

唔係泰利斯先係咩？

傳授思想嘅方法

可能佢係指奠基，咁pre-socratic佢哋諗嘢同關心嘅嘢又真係唔同啲

咁我就唔知了

exactly

民主放係高質公民嘅社會先係好野黎

咁樣又真係冇得比，畢竟蘇格只係一位尋找真理嘅人，而耶穌基督就係真理本身（道成肉身），所以好難夾硬要比較

但係點樣嘅公民先叫高質？

會主動學習政治
會主動了解同參與自己社區嘅政治事務
eg.會自己分析唔同候選人嘅政綱
而唔係人話投邊個就投邊個
要理性思考同討論
遇到不公會反抗
我諗到係呢啲 唔知有冇人再有補充？

諗得幾周到

你覺得何謂政治？

呢樣我又冇諗過
以政策治理社區》影響市民生活素質嘅

點解連註冊日期嗰啲都睇到 點整

[LIHKG User Script] 顯示回覆用戶資料 （加強版）

簡單歸納即係積極參與同獨立思考？

push